打死人黑幕》死者師傅原來係曹星如兄長

死者的師傅，原來是曹星如的兄長曹星揚。記者早前到上環的拳館找他，他一聽提問即變臉拒絕受訪，更叫員工趕記者走。記者再致電曹星揚，問到是否得悉比賽沒有賽事負責人，他只說不知道當日沒有賽事負責人，其他一概不作回應。

這宗罕見的打死人拳賽，其實是人為失誤的悲劇，拳壇多人向本刊爆料，按原則規定，每場拳擊比賽必定有賽事負責人做安全監督，以防意外事件，但當日竟然沒有賽事負責人。即是說，就算雙方打得如何你死我活，死者就算在台上連番被重擊捱打，如裁判也錯誤判斷，最終便沒有人叫停比賽，結果枉送了李懷恩性命。

據悉拳賽當日，現場只有擁有國際拳擊總會國際技術官員資格的翁同和另一人，有資格做賽事負責人。賽事負責人是賽事不可或缺的最高層負責人，有權就拳手比賽時受傷情況，與當值醫生商討，決定是否停止比賽。但翁沒有收到通知擔任此職務，而拳總就聲稱來自內地的教練陳蕾會幫手。

前拳總秘書長翁同向本刊踢爆說，陳蕾不具相關資格，所以未有接受委託。「其實陳蕾開賽前，已話明唔會做賽事負責人。」他又稱，知道無人監場後，已即時向時任拳總秘書楊浩表明，沒有賽事負責人的話，便不能進行比賽，「楊浩話會安排，但根本無作出補救行動。」翁同直斥楊浩要對事件承擔最大責任。

而內地教練陳蕾接受本刊查詢亦稱，當日只是應邀來港擔任講師，到達場館後才獲拳總秘書楊浩通知，要她擔任賽事負責人，她認為每個職位在拳擊比賽中是有嚴格規定，自己並不具備相關資格而當場拒絕，甚至比賽中途，也稱有要事先行離開，但結果最後仍發生悲劇，她強調責任不在她身上，自己絕不是當日比賽的賽事負責人。本刊一個半月前已致函向拳總查詢，但截稿前仍未獲回覆。

這次比賽錯漏百出，拳壇中人認為，是拳總內部權力鬥爭所造成。拳總有七位董事，包括做了六年主席的葉偉明等。葉偉明去年四月突然被董事局以缺席會議為由，將他踢出局。

對於被奪權，葉偉明至今仍忿忿不平，他批評有人想透過操控拳總，來控制所有開班事宜。據悉，政府每年均有資助拳總，其次，不排除有人涉嫌利用拳總名義，在其私人生意上得到幫助。

葉指出其餘六名拳總董事，均同拳館有關連，「例如霍震霆或霍啟剛，兩人都係義務幫手，佢哋唔係運動員或持有球會，完全無利益衝突，我認為咁樣較好，但拳總嘅人唔願意咁做。」

而本年度向拳總提供約一百五十萬資助的康文署，回覆本刊時承認，當日的賽事中，確實有選手在更衣室內暈倒，並不幸於去年八月離世。而據拳總提交的意外報告聲稱，當日賽事均由合資格的裁判負責，及依據國際賽事條例舉行。

撰文:艾馬
攝影: 金文、王晴、雄大

仆街死啦曹君如大佬

小圈子 打飛機

根本成個拳賽「運動」都係辣殺